<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "../../../docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<chapter id="chapter.about.OmegaT">
  <title>关于 <application>OmegaT</application> - 介绍</title>

  <section id="OmegaT-Highlists">
    <title>OmegaT 特色</title>

    <para><application>OmegaT</application>是一种免费的多平台计算机辅助翻译工具软件，具有以下特色功能：</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">译法记忆：</emphasis><application> OmegaT</application>将译文存储在译法记忆文件中。同时，OmegaT可以使用此前翻译的译法记忆文件作为翻译参考。如果译文中存在大量重复，或相似的句段，译法记忆文件可以有效提高效率。OmegaT 使用译法记忆文件存储完成的翻译，然后根据您当前翻译的文本，给您提供相似的译文作为参考。</para>

        <para>如果您需要对已译文档进行更新，这些译法记忆可以有效提高效率。文本中未发生变化的句子会进行自动翻译，而更新后的句子则会提供最相似的原有句段的译文以供参考。这样，您可以轻松处理原文档中更新变化后的部分。如果您手头有事先创建好的译法记忆文件，比如说是翻译公司或客户提供给您的译法记忆，OmegaT 也可以使用这些文件作为翻译参考。</para>

        <para>OmegaT 使用标准 TMX 文件格式存储和访问译法记忆，保证您同其他支持 TMX 文件格式的 CAT 工具进行译法记忆交互。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">术语管理</emphasis>：术语管理对于译文的一致性至关重要。OmegaT 的术语表包含单词或短语的翻译，即，术语表就是特定领域中的简易双语词典。当前句段中的单词如果存在于术语表中，OmegaT 就会显示出这个单词的译文，以供翻译参考。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">翻译处理：</emphasis>设想您需要进行翻译，需要翻译的可能是单个文件，也可能是一个文件夹，其中包含子文件夹以及许多种不同格式的文件。您可以通过设置选择需要翻译的文件，OmegaT可以通过文件过滤规则对文件进行查找，辨认文件中的文本部分，根据片段分割规则对文本进行分割，然后在编辑器中显示出待翻译的片段以供翻译。OmegaT 保存译文，并根据译法记忆文件中已有的相似片段给出可能的译文，以供参考。如果您需要查看最终翻译成果，您可以导出已译文件，在相应的应用程序中打开，查看导出为最终格式的译文...</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section id="OmegaT.chapters.summary">
    <title>章节摘要</title>

    <para>This documentation is intended both as a tutorial and as a reference
    guide. Here is a short summary of the chapters and their contents.</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">5 分钟入门 OmegaT！：</emphasis>本章为针对初学者和已经了解 CAT 工具的用户的快速教程，本章中展示了完整的翻译过程，从打开一个全新的翻译项目，一直到完成整个翻译工作。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Installing and running OmegaT:
        </emphasis>this chapter is useful when you first begin using OmegaT.
        It contains the specific instructions on how to install OmegaT and run
        it on Windows, Mac OS X and Linux. For advanced users, the chapter
        describes the command line mode and its possibilities.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">用户界面</emphasis>、<emphasis role="bold">主菜单和键盘快捷键</emphasis>：使用过程中主要查询的为这两章，其中介绍了 OmegaT 的用户界面，以及通过主菜单和键盘快捷键可调用的功能。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Project properties</emphasis>, <emphasis role="bold"><application>OmegaT</application> Files and
        Folders:</emphasis> a project in the context of OmegaT is the piece of
        work that OmegaT as a CAT tool is able to handle. This chapter
        describes the project properties, such as the source and target
        languages. The second of these chapters describes the various
        subfolders and files in a translation project and their role as well
        as other user and application files associated with OmegaT.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">编辑域行为：</emphasis> 本章简要地介绍了如何设置正在翻译片段的编辑行为。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">使用纯文本</emphasis>和<emphasis role="bold">使用格式文本</emphasis>： 这两章节介绍了有关待翻译文本的重要事项，如编码集（纯文本文件）和标签处理（格式文本）。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">译法记忆：</emphasis> 本章介绍了包含译法记忆的各个子目录的作用，阐述了与译法记忆相关的其他重要信息。</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Segmentation</emphasis>:translation memory
        tools work with textual units called segments. In OmegaT, segments can
        be based on paragraphs or on segmentation rules. Paragraph
        segmentation is less frequently used, but can be useful in cases of
        so-called &quot;creative&quot; texts. The rule-based segmentation is usually
        synonymous with sentence-based segmentation. A number of rule sets are
        provided while additional rules can be defined by the user, as
        described in this chapter.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Searches</emphasis> and<emphasis role="bold"> </emphasis><emphasis role="bold">Regular
        expressions</emphasis>: Searches in OmegaT can be as simple as
        &quot;<emphasis>list segments with </emphasis><emphasis>the word 'kangaroo'
        &quot;. </emphasis> They can also be complex, allowing for instance to
        search for segments with two or more consecutive spaces. In this case
        the regular expression ^s^s+ would be used to find and list the
        offending segments. Regular expressions are also used extensively in
        the segmentation rules.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Dictionaries, Glossaries</emphasis>,
        <emphasis role="bold">Machine translation</emphasis> , <emphasis role="bold">Spellchecker, LanguageTool:</emphasis> OmegaT supports an
        extensive use of dictionaries and glossaries. If an Internet
        connection is available, various MT services such as Google Translate
        and Microsoft Translator can be used from within OmegaT. If spell
        checking is activated, spelling mistakes and typos are recognized and
        can be corrected during translation. The open source LanguageTool can
        be used to correct common grammatical and stylistic mistakes.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">杂项</emphasis>：介绍其他相关事项，如何避免丢失数据，等。</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">附录</emphasis>中包含以下信息</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">OmegaT 网络资源：</emphasis>介绍有关 OmegaT 在线资源的信息</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">语言：</emphasis>语言和对应代码的 ISO 列表</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">编辑器中的键盘快捷键</emphasis>：编辑器中可用的快捷键列表</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">快捷键自定义：</emphasis>可根据用户个人偏好对快捷键进行自定义</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Introduction to tokenizers and
            scripts</emphasis></para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">团队项目</emphasis></para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">法律通知和鸣谢</emphasis></para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">关键词索引：</emphasis>详细的关键词索引，帮助读者迅速找到相关信息。</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
</chapter>